---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۳۹۵
---
# غزل شمارهٔ ۳۹۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>یارب لیل مظلم قد قلت یارب ارحم</p></div>
<div class="m2"><p>حتی تجلی الصبح لی فی‌الساترین المعلم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>جام صبوحی ده قوی چون صبح بنمود از نوی</p></div>
<div class="m2"><p>بوئی چو باد عیسوی رنگ چو اشک مریمی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هات من الدن دما فاشرب هنیا فی‌الملا</p></div>
<div class="m2"><p>فالنفس من قبل الصبی ربت جنانا بالدم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>خون خورده‌ای نه مه پسر خون رزان می خور دگر</p></div>
<div class="m2"><p>کاین آدمی را آبخور خون است مسکین آدمی</p></div></div>